得罪講句 澳洲畢業衰撚過ASSO

係澳洲洗屋企人幾十萬返黎都係搵唔到工都算
仲要自我感覺良好 以為自己係上等人 係天之驕子
結果又冇人請 又唔甘心做d asso都做到既工
咁就白白哂左幾年時間同金錢

咁其實asso grad 都無嘢值得自豪既
嘥咗兩年時間學費，結果同dse grad 差不多

呢個當然啦 但起碼asso仔知自己quali去到邊
唔似D澳洲狗咁狂妄自大
幻想自己高人一等

其實係香港讀到書既一係就八大再唔係就英國名牌大學 走得去澳洲台灣果啲大家都知咩事啦

READ

發覺就算有料去英國讀果D 份人都謙虛貼地
唯獨是係澳洲狗好鍾意誇大 甚至覺得自己俾本地大學生出色
典型因為自卑所以自大

READ你老母

我Asso no offer 就 grad,有冇咩工要asso以上？
再唔掂我就要同親戚R degree工

你鍾意啦

又拎排名打飛機
有得入港大 你會揀澳洲咩

Yes

基本上炒左dse去外國讀果d已經係垃圾，去澳洲果d連垃圾都不如，dse 5分都去到，中學就係果邊讀就話姐

又不至於話垃圾既 不過返黎香港就乖乖地去M記炸下薯條先啦

樓主點睇ANU

諗起以前老闆個老婆都係澳洲讀書
間唔中見到佢戈陣都覺得佢無料扮四條
後尾入埋黎做老闆娘
然後同事一個接一個咁頂唔順走人包括我

澳洲畢業
完全同意

早走早著啦

仲有個阿叔成日係度講個仔係澳洲讀書
著著埋d花園街I love HK款既Australia Tee番黎
個個都心諗佢做乜9

識人入咗澳洲U們個名聽都沒聽過，畢業成績一般入咗嗰邊microsoft做advisory重移埋民。

本身有HKU offer我都揀咗去英國

咁樓豬點睇？

講起又講 澳洲狗特別鍾意提自己係澳洲讀書
e.g.
係IG話自己係香港撞到澳洲人 好岩傾
叫其他人去移民澳洲 話好住過香港
又鍾意著埋D university of XXX 既tee

唔講以為佢澳洲人黎

睇標題啦屌你老母 九唔搭八

我就係你講緊個d垃圾。小弟炒左會考就過左黎讀書。之後就返香港做左十幾年野。三年前見香港勢色唔對路就返黎定居。

而家35有對仔女。幾層樓做airbnb收下租咁。閒時渣uber

香港澳門d樓都係收緊租。

所以而家渣uber接趁d學生返學都會叫佢地努力讀書。唔好大個左好似我咁廢。

三年前香港勢色唔對 定你撈唔掂 敗走?
同埋你唔係靠你老豆老母會考之後可以去讀書?

我唔需要敗走。三年前因為個仔出世所以走。

有邊個唔係靠老豆老母架？你中學小學個陣d飯係個天度跌落黎？

問題係
而家好多人洗老豆老母幾十萬仲以為係靠自己本事 所以有得去澳洲讀書
我而家就係令佢地明白 只不過係靠老豆老母 現實同ASSO仔冇乜大分別 廢時佢地係度狂妄自大

同意樓豬
利申喺澳洲讀

咁緊係啦 但最怕有人以為自己好撚有料 串柒柒

支持

將美國/英國代入澳洲都fit晒

唔好比果條UNSW狗帶風向啦。英雄莫問出處，有料既，去暨大讀仍然有料。冇料既，比個哈佛你又係廢

呢D唔談論啦 主要講返澳洲 因為最common

未見過外國讀書番黎既會好似果條友咁on9

專業工實係大學生>>HD>Asso>/=澳洲垃圾U
醫生/會計師
9up

的確好多人入埋啲嘢雞大學

但我諗就算野雞都好過香港啲非三大

其實你呢幾句可以套用喺任何一個國家既畢業生 只不過樓主咁啱識d垃圾澳洲學生就屌哂所有有努力過既人

Asso仔識既都係asso仔。過到黎呢邊讀書，好多大陸學生都係有錢仔。其實真係冇得比。在於我，我係覺得識人好過識字。出門靠朋友係真。全靠細個讀書識到班有錢既朋友。先造就到而家既自己。

你笑人洗老豆老母錢既時候，你自問下如果你老豆老母有得你洗你係咪會唔洗？老豆老母比錢佢地去讀書，其實讀唔讀到都真係靠自己本事，咁有咩問題？

一係你間U勁
一係你屋企ri撚ch

都唔夠去台灣讀果D垃圾

洗老豆老母錢當然正常合理啦 但做人有時要現實貼地少少 唔好將所以功勞歸於自己 去用一個高人一等既身份批評本地學生

去得英國太耐唔識睇中文?

果D直情弱智 唔談論

你讀完澳洲d野雞番來搵到食先算啦笨柒 非三大都未輪到你讀

講到尾都係睇讀邊間大學同咩科㗎姐

真
留學黎講
英美>加>紐日>台>澳門>>>>>>>>>>>澳洲

中肯

我諗過得去都唔憂無飯開

重點黎 讀完都冇讀 都冇乜分別

dse5分入唔到asso 但去到澳洲讀書

樓主身邊係咪有澳洲狗得罪你

Asso >> 澳洲PhD

識玩
最緊要明白過澳洲讀書姐係渡假
唔好呃左自己真係讀緊書
咁D錢就洗得值

睇唔過D二世祖打哂飛機姐

其實都好睇你讀咩科
讀地質，南極研究，海洋生物，海事一定係University of Tasmania

其實degree都冇咩自豪
一樣asso都做到
要自豪就三大first hon/神科 grad

老實講，如果而家我實叫啲細路去
澳洲>愛爾蘭>德國荷蘭讀書

點解唔去英美？因為貴好難留低

致於香港，3大？去過留學就知，咪笑死人啦，香港3大=中學嚟架喳。

對唔住lor

我明呀 我明果個感覺
有時真係睇唔過眼

老實 拎d錢唔買樓做美金定期都好過

有冇咁慘

咁你記住教好你d細路，叫佢地唔好打曬飛機，比心機讀澳洲d「大學」，唔好係香港讀大學，香港既大學配唔起班廢柴

asso hd 如果學岩門手藝都好既
起碼生活費平d

岩 佢間大學勁唔係因為啲學生叻就算係都係班local考public exam入去既叻 佢地製造既industry impression 留學生老豆老母用local貴幾倍學費買翻黎既大學經費俾教授寫論文令到大學勁
留學生去只係去沾光 車邊pass人地既課程 仲累撚到人地啲大學而家喺連登俾人笑 正人食屎狗

咁好彩我間係名校

HKUE 狗也不屌

洗老豆老母錢都咁大聲
唔講以為你自己搵

你係咪串緊隔離po樓豬，好似得佢吹

過澳洲食鬼妹？（雖然好L多肥婆）

識人讀過三大轉左校去澳洲讀

人哋有機會攞澳洲Passport
你就攞特區護照

不過老實講澳洲啲大學其實本身個系統 學術水平應該唔會太差 係收生鬆姐

更加唔撚入流
澳洲都話有8間 紐西蘭得2間見得人

暨南大學香港人十幾分都入到啦，但佢哋local收好l高分，其實呢d嘢係制度問題，大學都係想賺錢啫

香港三大非神科係真心廢
Research 又唔係頂級，又唔innovative，學說又係拾人牙慧，根本唔值得咁自豪

純文字都比你睇得出我大聲？

同埋除左讀書時期，我確實係自己搵。不過係叫做冇負擔唔使比錢屋企咁解。

當地搵到工拎到護照緊係勁，呢點無人會懷疑

你再加把口轉頭就燒埋你嗰間 唔好搞到自己好似unsw 嗰條友咁ok?

戇鳩仔

agger，典型中產，我夢想

啱

醒嘅係澳洲讀完係果度過世避蝗好過日日係香港逼地鐵開OT然後一世都買唔到樓

基本上所有寫degree holder ge jd你都可以唔使報

其實英國都有大量雞校有錢就拎聖旨入得
討論緊邊篤屎香d？

戇鳩仔>>>>>>>>>中國人

我而家請緊junior post
叫左HR screen 走晒d澳洲呀top up 果堆先好俾cv我再睇

asso hd 再有其他admin位請

澳洲 grad 好多人都係。。。

酸撚到

又一件以為自己拎澳洲PASSPORT就係澳洲人
咁每日150件落黎果D個個都香港人啦

呢個po你講得最有道理，雖然都係吹自己但你好清楚自己優勢係邊，隔離po嗰條友好似唔係好知

其實無論外國定香港嘅大學都係要識人，但我一諗起讀左咁耐都唔係好識到人就覺得自己好廢

八大就讀到書？
Ching坐咗幾多年？

個個澳洲狗都當自己讀名校架啦 實際上咪又係群番埋d香港人到，講句英文都震曬

有見地

仲有搏張passport，搏到就有賺

小弟英國狗

其實咪又係睇讀邊間讀咩科 你話獸醫喺澳州讀有咩問題 你自身廢 考唔到Dse先過外國就自己知咩事啦 勁唔勁咪又係睇自身

可惜絕大部份都係過去讀埋D濕鳩料BBA果類

ANU廢過asso

過紐西蘭唔係多數去讀master搏passport咩

咁澳洲每一間大學都可以用foundation diploma考入 包括uni melb anu sydu
至少英國g5 oxbridge做唔到 英國完勝

政府覺得係，而佢喺法理上的確係，只係佢地攞走晒舊人既資源，所以先唔當佢香港人

其實唔洗MASTER
係NZ 讀UG 有HON 已經穩陣
不過人地HON 唔係好似香港噤派出去, 一般要有80 average 先有

咁真係好嚴謹

同埋英國名校就算non g5 eg kcl Warwick Edinburgh 呢啲 dse 收生要求本身就比澳洲高 一般都要elective 三條5以上 加maths m1/m2 5以上 當然野雞來計邊個國家都係差唔多

讀得asso都係想走後門入返u㗎啦，讀hd又唔同
不過一定冇去澳洲讀咁貴仲要離鄉別井

Ching sick ball

我如果唔係為咗科aviation，晨早就去咗加拿大讀
係有少少後悔嚟咗澳洲

unsw? 如果唔讀埋校內機師牌, 的確唔洗特別洗錢黎澳洲讀

Agger 利申 澳洲垃圾u

係澳洲留學
有冇居留權先

樓主係咪舊登著名踩澳撚西咸

其實呢度所有人都對澳洲有個謬誤
澳洲既大學本身唔係廢
不過收外地生既門檻低
因為佢地比成4-5倍錢去讀
所以做香港/大陸人既學店對澳洲既大學係一個好重要既收入來源
反而local既收生門檻相對高
因為學費一般都係政府資助 所以有limit位
所以一般澳洲公司都會請番當地大學出黎既local
至於外地生就收完佢地錢一腳踢走

香港人最鍾意嘅就係自我感覺良好，打飛機，其實目光非常短視

2047佢哋就慢慢受，人哋攞住本澳洲passport 仲意點就點

有個中學同學dse 16分，讀完foundation入ANU地理。。。

好老實講英國G5倫敦個幾間都無咩特別，普通三大生都入到。

UoT, Oxbridge, ivy league+其他US top 20先係難過入三大/值得出去讀。

所以點解澳洲學生咁cheap 返黎香港都冇人請

自我感覺良好係你地 係香港生存唔到敗走 都以為自己好撚成功

本人週遊列國，發現澳洲紐西蘭係最宜居地方。

咁你咪慢慢同大陸人同埋班有錢佬玩囉，冇嘢㗎

不過就唔好怨樓價高、醫院冇資源、冇民主選舉

香港樓價高醫療唔夠資源 咪就係有班大陸佬迫落黎囉
但你地班澳洲狗其實同大陸佬冇分別 都係去人地國家搶資源
我個人就有些少原則 唔會咁厚面皮 同大陸佬一樣行為仲周圍同人講

番香港點會冇人請 ？
我d fd都係眼角高 唔accept 閪工offer
但之後都好快搵到好工
係澳洲冇人請就話姐

入到唔代表三大會勁過lse ic ucl
讀econ 唔通有lse ucl 唔讀走去讀三大
讀engine 有得讀唔通唔去ic
屋企有資源咪去 冇咪留低讀三大
同埋uot 會好過lse ic ucl? 願聞其詳

自我感覺良好來源係因為屋企有錢

呢樣真

最怕以為係自己有料

咪咁幼稚啦，畢業之後好少會睇你邊間U，最緊要識走位，你oxbridge一定入到morgan stanley? 你暨大一樣可以考PI ，AO，EO, 何君曉邊間U？

老豆老母副身家都係實力既一種

但係你如果Oxbridge U大好撚多機會過 Morgan Stanley screening。如果有得你揀你會揀3大仔定係劍橋仔？

UofT 少本地人去
學費貴+畢業就業率唔高
不過回流就唔知
香港人係鐘意睇名多啲

40件澳洲狗偷偷留下負皮

比喻都唔識
如果唔係老豆老母你有今日咩

估唔到高登學術台d po 都搬左過黎連登
仲以為文學院毒男

有錢洗乜有料

有料冇錢咪又係打死工去供樓
人地一出世已經做到你成世做嘅嘢

去得澳洲讀書既人就算返到嚟搵得一萬人工
生活質素都好過公屋仔搵兩萬

咪咁幼稚喇 讀大學一定搵到份好工？ 最緊要識走位，李嘉誠邊間大學畢業？

離哂題

樓主屋企人澳州番黎？
老實講 去完讀 冇拎/拎唔到居留都係蝕本
但持平d講 澳洲畢業係香港又唔係搵唔到食既

大家唔好離題先 討論重點係澳洲畢業呢個學歷既價值

李＋X咪又係靠二次投胎，老婆（父幹）

邊有離題？

除非你話走學術路線啫
否則你咪又係要出嚟返工賺錢

你地一鳩樣架咋 唔好以為自己與別不同，你話你係英國大咪信你囉英國狗，如果你係考完dse去既話，知咩事啦呵

大佬有邊個冇靠過老豆老母啊？

小弟10歲嚟咗呢度 咁你點睇呀？

岩呀 相反你港大畢業黎到澳洲 人地都會覺得你衰過Tafe

咁又點?
係社會生存梗係要返工賺錢啦
問題係唔係個個澳洲狗老豆都係李+X呀嘛
咁咪討論值唔值用幾十萬讀個鳩屎學位囉
如果你屋企幾億身家 咁fine 你唔讀我都吹你唔脹

小妹一出世就係美國，有流利既abc口音

10歲黎英國 冇問題 唔該留係果邊做野唔好返黎 你返到黎都係一條垃圾 同班澳洲狗一樣

喺外國其實你讀邊間U 都一樣
尤其undergrad
真正睇嘅係student life 同學校physical location 就唔就腳
同埋co-op program/internship program
出到黎employer 好少會care 你邊間U 出黎，真正care 就係你可唔可以將你學到嘅嘢運用喺工作上，同埋teamwork/溝通能力等

不過香港人係鐘意乜7都要比一餐
一定要最出名先覺得勁
但又唔考慮其他條件/問題
同眼見嘅大陸人無分別
回流嗰啲就真係慘
要受香港人氣

錢唔駛唔通冬天燒嚟取暖咩

undergrad邊度讀都一樣架啦，留係香港讀威啲咩

講價值更加係笑話，個degree值幾錢自己心裡有數啦

人哋中意買學位咪買學位囉，又影響唔到你既

咩學校都係講錢架啦，冇錢點搞學校

驚我哋返嚟搵工冇人請你啊？

樓主開口埋口都話人垃圾，想問下你讀邊間U咁撚巴閉？

人地十歲去左英國仲日日上連登 睇下佢幾愛香港

定係你炒左dse？我地唔會笑你架喎

睇你點定義值得出去讀。

係當地讀上到去，然後移民/做野都幾值。

我表姐1號去美國加洲讀到phd, 移民。
表姐2號韓國讀到移民
朋友1號去德國讀完，轉荷蘭做野。
朋友一號表姐ANU讀完engine 做野又準備移民。

有錢出我都唔想係香港讀。

我係slash，either難入過三大或者值得出去讀
我同意你個d example係值得出去讀啊，但我想講既係佢地唔會難過入三大

Uot我唔係好識，師兄補充下同倫敦個幾間點比

On9仔先考DSE

利申：A-level A*AA

幾十萬都起碼叫做有外國exposure同埋大學畢業
asso就真係燒錢嚟食屎

老屎忽 ，呢到任你up
利申：10A

可能人地知道dse連20分都冇,及早敗走a level

考A LEVEL都可以有優越感
冇你老豆老母泵水你都係香港考DSE咋

咦，你10歲去左uk但番左來考a level? 值得敬仰

仲有冇澳洲狗係度? 出黎反駁 唔好偷偷留低負皮走左去

樓主去完exchange 之後受到啲咩打擊

UofT 入面啲policy 好麻煩
好似考評局咁想分level
Class size 又多（600-1000個人一班）
所以啲考試出到好難
尤其science and engineering department
有人hold 住UofT 嘅master of engineering 出到黎揸Uber
又有個program 叫POST
會增大你好多壓力（呢個唔太熟，唔係UofT 學生）

快讀asso, 同去澳洲一樣

人地考gce alevel 呀柒頭
香港al 邊有a* 呢個grade ga

你哋老豆老母窮都唔使咁酸呀嗎大佬

有感而發姐 身邊太多澳洲學生冇料扮四條

Asso 仔果然好撚無知

英國中學考試考A-Level 㗎傻鳩

人地旨在係個邊hea下

咁既心態就正確
最慘係DSE都考唔掂
過到去忽然以為自己係人中之龍

佢地咁嘅分入撚到group of eight咩收撚皮啦

非常同意 祝樓主喺香港生活愉快
利申 喺澳洲讀 係讀得麻麻地但識左個澳洲妹準備結婚

果然鬼仔性格

唔識睇中文

澳洲 - Australia

你而家嘅自己有咩咁巴閉？

下 唔講以為go8 要30幾分先入到
現實係身邊大把人分分鐘15分都冇 都入go8
下位唔該

我幫你屌鳩啲人，你做乜撚野
我講緊去個班撚屌唔夠分呀，十幾分都去英國好過啦

屎忽痕google咗樓主舊ac名
發現樓主唔單止澳洲撚，連台灣Asso top up都屌

放鬆啲，唔好咁大怨氣好冇
斷估唔會呢四批人全部都得罪過你掛

小妹一出世就係美國，考完toefl讀緊哈佛，你地班傻鳩係英國考咩關我撚事

台灣，asso，top up 呢d 垃圾係抵屌ga wor

即係DSE高分就係勁? 中文通識炒左就係廢?
得罪講句 唔怪之得你地咁廢

樓主好嬲下wo
係咪比澳洲撚串過黎

咁有錢都要番香港做intern 係英國用老豆老母比既零用錢啊嘛

澳洲台灣唔係最出名嗰啲就嘥氣啦

國立大學就把炮

好想知樓主俾人點串法先咁嬲

唔通條賓周短就係廢呀 on9仔

我知我認真咗
但就算人地讀書唔叻，唔使屌掛
唔通dse差就要成世dup低頭做人

讀左十幾年中文，而且係母語，都可以炒，其實應該要檢討下

佢地好撚多解釋架 話咩考試制度廢 唔公平 乜乜物物 所以考試差唔代表廢
但係又會話自己學校排名高 所以代表自己好撚勁
D邏輯好撚搞笑架 CHING留意下

dse 差嗰d 好心就出黎做嘢，唔好浪費大學資源同自己既時間

exactl! 喺加拿大千祈唔好入ut.

其實佢搞完一大輪嘢spin嚟spin去
到最後事實係點大家心中有數
係依到大家都係屋企冇錢嘅人咪附和下佢囉
現實見到個澳洲廢西都好，俾人串我窮同要喺香港到讀4年垃圾水泡科，佢起碼喺澳洲玩足4年，咪又係駁唔到

我都有留意到

其實去外國讀書都係一種體驗 正等如樓豬你都會去英國exchange一樣 樓豬點定義「衰」?
一般公司請人都會例明要undergrad 但讀asso既話連基本requirement都meet唔到 interview都無啦
同埋我識澳洲讀書既人一樣入到big4做intern 點解呀？因為老豆老母識人囉
樓豬唔係仲咁天真相信靠張cert就入到大公司下話 識人好過識字咁簡單都唔明？現實社會就係靠關係同際遇 仲有working experience 就業俾你讀書讀到識飛 名牌大學有鬼用咩 出到黎成舊飯咁 人地interview問你有咩working experience有咩skills 可以點答？
睇黎樓豬都無乜見過世面 眼界咁窄既

炒左中文通識去澳洲阿？
得罪講句，唔怪之得你咁廢

有錢同冇錢嘅分別

放暑假返香港都要問你申報啊？

成班澳洲廢西當曬係香港讀書果d都係asso同水泡degree，一副高高在上既姿，型到

樓主：唔好講咗第二到！我淨係講啲澳洲讀書嘅唔好以為自己乜乜乜乜啫

前幾頁不斷喺噉重複
佢根本只係俾人串唔開心
佢係specifically 講一種人（可能係一個人）
其實嘢佢唔想提

香港除左神科之外有邊d degree 係好既？

原來你炒左中文通識？咁抵你做asso仔啦

點睇美國都有班人cc 上ucla ucb

U of Tears

畢業唔係靠自己本事? 你話搵人做功課寫paper另計啦

唔好講呢幾年，講緊廿幾三十年前
我有親戚喺澳洲（非野雞,出名）讀傳媒
讀完番離冇人請，淨係做到幾千蚊既工
最後仲自殺走埋

正已評

咁叫本事 邊有人會畢唔到業架 睇下咩honour架姐

咪就係

去得澳洲讀書屋企有翻咁上下先供得起 都識唔少人係香港好叻入到U 但屋企無乜錢 亦無得靠關係搵工 反而澳洲讀書既 生活輕鬆 老豆有人脈介紹到佢翻intern
同時都要睇係讀咩科 香港U讀水泡科搵工咪又係難 所以無得比較話澳洲grad就係地底泥

人地讀4年係澳洲搵工=移民 asso呢？

我講緊水泡degree, 好唔好睇你點定義，nursing，poly 3寶，社工，工程呢d已經唔係水泡，包你搵到食，唔知你點定義邊d係好啦

澳洲讀緊
Dse 15分
完全同意AU讀大學唔係高人一等
但唔明點解d人會咁自滿

有人請先再番黎講野啦移民？？

其實好多人都係咁 以為浸過咸水一定會名成利就 飛黃騰達
有時接受唔到都唔出奇
RIP

摘下士多啤梨都算有人請既

柒咗就認啦asso 仔

只可以話你未見識過 btw澳洲唔係所有科都有hons 但係唔代表佢廢 澳洲hons=master

講緊有leading ge research，或者係有高既social status
你講嗰d 全部都無

唔又係chicken u已child 登logic

其實如果低分去外國讀 的確係好事黎 我從來都冇反對過
一來可以多D見識 練下英文 當然前題係屋企負擔到
最怕係屋企負擔唔黎又要格硬讀 讀完返黎以為自己浸過咸水 眼角太高

又asso仔 睇下你自己幾自大 全世界得你一個大生好唔好阿

野雞大學

喂你死返去你個飛機post啦 過黎打稻草人冇意思架

Adelaide grad就收皮啦

其實dse咩分關撚事
只係證明到你勤唔勤力讀書
但大學讀honour同大學畢咗業出到嚟做到點樣又係唔關為勤唔勤力讀書事
所以咪有人dse讀到屎噉，俾屋企供到入大學就好撚勁
有啲人dse屎，屎到入大學，屎到畢業
但個重點係有冇機會，喺香港讀水泡科就真係冇機會啦

又一個細細個係英國讀書自以為高人一等既傻西

其實佢可以留喺澳洲
但佢老豆要佢讀完番香港
結果做唔到自己想做既野，人工又少
鬱下鬱下最後自殺走埋
佢老豆就自責到今時今日
不過都成十年前既事了
希望佢投胎投到住好人家

樓主你越嚟越多前設
不如你直接講邊個串你啦

咁又點 我講緊水泡科喎 你做乜 City夠大把research啦 咁係咪代表佢係超好既大學？不如你拎d research包住自己打飛機啦

可能都係唔抵得人地有得去外國擁抱大自然自己就係香港同啲大陸人迫餐死 迫到痴撚左線開post亂吠

定係你係到吹奏緊澳洲野雞d research 好有value？

asso仔串人地澳洲u grad
本身件事已經好好笑

去澳門咪算囉

邊個ASSO仔呀咪亂屈啦

我哋起碼唔會開口埋口都話人係垃圾啦

咁到底係邊個自以為高人一等啊shitty 仔？

肯定有條友喺香港讀唔成，去咗澳洲讀移埋民，返香港放假拎住本澳洲passport 打落樓豬塊面度，寸樓豬喺香港讀廢科

有得靠老豆你吹？

唔抵得就梗有架啦 自問屋企負擔唔到 所以要係本地讀local u
亦係睇唔過眼比我懶一百倍既人 去完澳洲讀U串返本地學生

好彩我唔係shiity仔姐
不過你唔係好多條A架咩？仲要上連登問功課？

有個中學同學讀咗半年hku精算，跟著去咗澳洲讀

問asso定shitty仔功課? 係佢眼中全香港唔係讀asso就shirt

Shitty*

🙏🙏🙏

10歲已經係英國讀書唔係應該有好多鬼老朋友架咩？
唔好同我講都係uoe成班香港人埋堆下話

Agree
澳洲一定係最後

Hi你個west條撚樣DSE25分都冇 去完澳洲讀書就串過馬撚

講緊我？

真係屌你個west

去到英國都只可以日日上連登

James cook > utas喎

唔係咩資歷架構高過中學畢業咩？

你要唔要睇下醫生 你逐個comment留言反諷冇意思架 又冇point

Au仲貴過英國喎

講緊香港三大非神科都係廢

Okok 澳洲最勁，下位

講多無謂 睇data囉 accounting and finance UNSW排15 仲要有rating UST排18 按照樓豬Logic UST咪仲衰撚過asso

你唔係信嘛
出到黎咪又係報唔到d 要求degree holder 既工，要報d 中學畢業既工

咪友係野雞

去得澳洲讀書啲人點會買唔起樓啊喺香港
Logic fail

喺澳洲畢業番離係咪冇人請我唔知
但我識人考完dse入左hkue
聽講去左澳洲野雞讀top up degree
之後番離香港點我就唔知了

Agree

根本係

咁如果收ship 澳洲個叫佢讀咁點計 公司有同事係悉尼大學個邊俾ship佢讀

本身有HKU offer我都揀咗去澳洲

咁樓豬點睇？

部份連登仔諗法：
咩謬誤呀
根本澳洲啲大學就係廢野雞
修身門檻低咪就係等於間大學野雞囉
咁簡單都唔明

hku 好勁？
唔係mbbs / law 咪都係廢

澳洲識個澳洲妹可以留低。日日露營遊水放狗，做part time都幾十蚊個鐘。

香港保護主義啫，班醫畜冇醫德有閪用咩

True

正皮既都係asso仔？

咁我都知asso報唔到degree requirement嘅工
但有時搵開intern都見到有admin工請asso
起碼讀完asso可以入office做個文員/報aco丫
又唔係話真係咁一文不值

你有資格講醫畜咩
公立班仁醫真係唔知為咩
做到咁都畀班連登仔話冇醫德

係咪講緊我

樓主真係好天真
Big4鍾意請澳洲讀會計嗰班有intern有咩出奇

樓上有人話紐西蘭>澳洲？求解釋
如果講低分入冇理澳會低過紐

aco 中六都報得啦
況且你讀asso 洗左成十二萬，都只係比中六grad 搵多雞碎咁多，咁都唔叫一文不值

非8大有啲係㗎

英國美國啲U都唔係難入過澳洲 點解要歧視澳洲？

自己個post唔夠人講就嚟依到取暖

呢個真，見住d frd 做到隻狗咁，仲要俾d 大帝屌

老一輩好多都覺得澳洲cheap過英美

澳洲撚定牙蘇仔

身為unsw a&f感到自豪
不過可惜比上年排名跌咗五位

HKu 唔勁？
收皮啦

我啱啱先見到個post

hku係唔勁wor
大把廢科
不過你應該都入唔到

點會冇人請呀 澳洲咁大 有冇留學巴打可以解吓畫？

一邊又屌dse制度差另一邊又屌人底分

搞清楚 我唔係asso grad的 唔使攻擊埋我 只係好奇想討論下
同埋見到你講野串串貢咁不可一世 比你讀law/medic都係垃圾 何況好似唔係

小弟不才 香港讀唔成書係英國野雞大學畢業
用學歷打飛機真係小學雞先會做

Agreed
喺香港就可能勁既，但係宏觀d，全球黎睇，hku 的確唔入流

Hku唔入流

我無攻擊你喎，係講緊asso 廢
而我的確係一個law grad

應該咁講 澳洲大學係勁
但係大部分入到去嘅香港人都係廢柴

其實我睇左你個post 只係想同你講句：聽講unsw就黎final 上少啲連登 grad唔到就真係衰撚過asso 同埋唔好再幫unsw打咁多飛機 一間U好唔好大家有眼睇 講太多只會弄巧反拙

除左law/med，有邊個fac 既research 係世界級？

咁你咁講部份連燈仔肯定盲撚咗
間間澳洲大學都係野雞
Btw我做緊嘢

笑左
老實講 人哋去得外國讀書唔係淨係為咗拎張畢業證書 其實仲可以學到好撚多野 識到好多唔同國籍嘅人
仲要出得去讀書多數都屋企有錢
返到嚟搵唔搵到野做都唔係好大問題
係香港人先會咁膚淺 咩都講排名咩冇用冇前途
仲有好心你唔好咁撚酸啦
先唔講之後拎唔拎到居留權
至少人哋啲留學生呢一刻係澳洲住緊大屋屌緊女 你連hall都冇得住啊asso仔

得罪講句，澳洲大學冇錯係比英美差
Side一百幾十萬返香港做嘢係好on9

但係讀完可以移民wo
英美要留低好難

利申，high school去左英國，而家住緊澳洲

聽講engine幾有料

去得澳洲邊會擔心錢假膠

law/med都唔得啦，係自己打飛機就叨！
law97後已經係笑話啦，med同東南亞比已經三流，遠遠落後日本星加坡台灣，亦比唔上泰國馬來西亞。

dental?

on9
med幾個專科世界權威係哂香港

笑死人咩
咁樣叫三流 啲prof幾撚有料

Bba

係，我數漏左，我錯

條友係踩醫生撚黎

繼續吹。med有幾百個專科,你得兩三個見得下人就話自己世界權威

同澳洲讀完書留底都唔易
個邊產業結構問題，同埋澳洲比起美加係保護性/排外多d

hku bba 世界級
世界級笑話咋嘛
全球top u 都無乜邊間係以bba 起朵㗎咋

差在？

香港醫生收費貴就真係世界權威啦

數幾百個嚟聽吓

林作

公立都叫貴
返中國睇醫生啦你

仲比較緊人工幾錢

連印尼都好過香港啦，我工人返去睇cancer幾日就可以做手術。

你香港公立等醫畜救你？死咗都未照到ct啦.

幾時都話連登仔係人中龍鳳
而家講到三大非神科都=廢 香港啲研究好廢乜乜柒柒

而家討論緊普遍undergrad咋，講真大部分人都係製造學術垃圾求畢業啫，喺香港定外國都係㗎啦……除非真係向academia發展

澳洲三大都入唔全球top10
比oxbridge Stanford咪爭d
但講真，比我都寧願住澳洲啦
英國搵得少錢，美國治安又差

係連登唔會
之前有連登HR 講過香港Asso Science>> 澳洲Medic

你都戇鳩，香港睇公立邊個唔係自己出去畀錢睇私家照ct㗎, 等你公立醫院救？

btw, 泰國私家醫院照ct外國人唔使3k. 而且本地人全民醫療免費而且ct唔使排隊。

咁照唔到CT個問題在於醫生定係政府人口政策問題?

人咩口政策呀？而家唔係香港醫學會唔畀外國醫生嚟香港執業咩

連登係咁啦
私樓仔恥笑公屋仔
Band 1 笑 band3
名校笑屋邨學校
Dse高分笑低分
大學生笑 asso仔
Asso仔又笑 ive仔
Degree之間又要鬥排名 神科vs水泡
而家出國留學都批鬥埋

可能連登人人月入50k 身家幾千幾百萬

我真係寧願係澳洲摘一世士多啤梨 得閒遊山玩水

好過留係呢到打份牛工 日日ot儲十年首期買個一百尺龍床盤

唔好講笑啦uot難入 普通city之流都夠料
Us top 20 計state school就算數啦 liberal art private school另計

你句說話同邊個講都得。同李嘉誠講都得。得左

一圖話你知 醫生執業試算唔算太難

主要防止支那醫畜咋柒頭

班友都唔了解澳洲人點生活！
人哋個個禮拜去露營吊魚屌女，冇錢先返下part time。

下，A-level A*AA都好曬？

咁我又真係冇考過A-level既……不過上網一查原來A*有8%人攞到，1/4人都有A (A*+A)

利申：考DSE既on9仔，5** 5** 5*

香港人好大壓力

澳洲Citizen 表示笑而不語

咁好住 咁好玩 就唔洗上連登啦
你話你識既所有朋友都走晒 都仲可以
如果唔係走黎都無用 拎多本護照可以
長住不了

傻尻先會澳洲讀完返香港打工

巴打就好，黎左幾耐？

岩啊，我就係master grad留低

你未又係美化哂成件事
樓主擺明屌緊啲唔嗲唔吊 去到外國都唔方會認真學野嘅人
係香港都讀到咁嘅人 你估佢地個個都識珍惜依個機會 當一個second chance咩
大把人去到都係渾渾噩噩 食喝玩樂
真係屋企有錢嘅 緊係冇所謂啦
事實上係有一班中等收入家庭為左俾個仔出去讀 搞到頭家手頭緊哂

仲有冇啦啦又吹到居留權 又屌女又剩
話衰過asso就係asso仔咩

呢個真
去得澳洲就係要佢個生活環境
仲返去香港使樓奴咩

星期日半夜上下連登都唔得？

巴打心水清

冇話好巴閉。叫有樓收下租。
比上不足比下有餘咁。

人地有家底，幾百萬姐。打份hea 工，講係澳洲畢業都比IVE ASSO 仔好先啦，個人自信好多先啦

現實唔知
但連登就一定Asso 任何一科>>>澳洲Medic

連登真係好多asso 仔

十四年

講真人地見工，講係澳洲畢業同你係IVE畢業都開始分到啦，起碼你個人見識都多D，係外國返黎。我就識一班澳洲讀完返黎，佢講起野上黎都唔同，講好多見聞。同你日日係香港食canteen ，做埋曬無謂project 完全唔同。

任何比上比下嘅都係戇鳩人向上望啦好唔撚好

我3年咋，想快d拎pr

睇左2019 QS ranking未
澳洲全個國家得ANU高過港大
諗下其他大學幾廢

樓主咪又係窮狗

中國人多到嘔 比例大過其他G8 識普通話就過到三年
係真定假你係ANU學生就會知 冇得呃

下qs港大排25喎 如果以你logic除咗英美新加坡之外全世界其他國家大學都係廢喎
加拿大都係得一間高過港大啦

但係人地有daddy 同 uncle幫手揾工

香港大學全部垃圾
我dse7分去澳洲讀u 正 日日笑7班香港讀書既中學同學

港大垃圾黎

高過港大先叫勁?
咁你又咩料先

標點符號都唔識用就摺埋先啦 係唔係都句號
洗完錢讀到咪掂 讀唔到咪廢 一刀切

你咪都係一擔擔
打一大段嘢逗號都無個

樓主眼紅人哋有錢去澳洲讀，自己無。
此post已完

利個申: 我dse 24分，入左三大，quit 三大嚟澳洲讀自己想讀嘅嘢。

On9
所有澳洲大學都野雞
點可能勁得過hku

其實睇你讀咩科，同條career path點走姐

澳洲有部分科目唔係你話有錢就得，都講成績

唔通讀完medicine PT 番到香港會過衰過asso咩

當然都識有人on dog dog 香港讀完asso 去澳洲讀marketing 之後呢家係澳洲恰下恰下，仲衰過asso 仔⋯

利申：香港讀完個degree 再去左澳洲讀radiography

Btw asso 都係玩一刀切 夠gpa non-ju 入u 唔夠就曬兩年

銀時拎個廢cert

有錢梗係去澳洲 感受新生活 新一個開始

讀asso某程度係dse失敗既延續

非常同意你最後嗰句
但可唔可以加吓逗號

講真而家學歷高周街都係
尤其大陸人 死讀書
之前做entry level recruiting全部大陸人外國master畢業
所以冇必要用學歷打飛機

幾十萬好多咩 少少錢係度講到有幾重要咁
大把asso香港讀大學畢業嘅都係冇料扮四條
唔同地方讀書文化都唔同
得罪講句 我就覺得點都好過香港個種填鴨式教育

澳洲點都好過FD毅進，嘅

AD

所以就係冇根據既覺得

so true
其實都係一買一賣
買個學位﹐R幾年
其實大家都心知肚明
十二分foundation都上到medic
不過讀啲嘢唔廢都真
個人廢唔廢真係from person to person
話哂身邊啲local都唔係垃圾
咁嘅環境可以廢可以唔廢嘅

葡萄定真心都好

大公司都prefer英美澳加歐紐學生多過純本土

其實出黎做野同讀書兩樣野，讀書叻唔代表做野好

利申：讀書極廢，average 唔合格勉強畢到業

Foundation上到medic? 繼續吹
都係嗰句澳洲所有大學野雞讀啲嘢點會唔廢

澳洲畢業仲翻香港咁on9移民啦
好想同香港啲蝗同蝻一齊玩？

樓主好窮吖 ，
我就澳洲讀緊書，返緊part time 7000幾澳紙一個月左右未計bonus ，GPA 3.4/7 既廢柴，係吖我GPA唔合格添。
啱啱先送完老細翻屋企，我黎外國係識人既，唔似你靠讀書既，以你咁既性格都係做你所謂既專業人士啦你既性格好難處理同人有關既問題。
我諗你未出過國就真係唔知咩叫社會頂層人士既圈子。我依家year 3，跟左依家個老闆半年左右，我就接觸左生物科技，醫療設備，能源，量子電腦，軍工科技，地產，中澳貿易。我相信我係香港一定搵唔到咁既工作經驗。
得罪講一句，我係澳洲做過既part time (都係文職)冇一份比過CV HR，其實你冇能力直接見上司係廢少少嘅。係你唔識拉關係走後門，唔好成日話人靠父幹，我老豆係澳洲冇人脈幫到我架。
其實真心講，你計錢我同你計，我用左屋企二年學費姐，第一年有一半獎學金，第二年屋企人比，第三年自己比，三年生活費都係自己比，黎澳洲之前係香港打左大半年工。計計埋屋企真係比左30-40萬左右，但我搵得翻！
最後你咪將你屋企窮對你唔好唔捨得比錢你而作為對仇富既理由。
學我老闆果句，賺大錢真係唔難，只要你努力好好工作堅守你既工作，我就可以有錢賺 你繼續做底層齒輪幫我賺錢

巴打讀咩

巴打介唔介意講下咩part time搵咁多

香港白眼多

簽左一D野，唔講得好具體，但可以講下我要做咩。
要去馬拉，中國，加拿大，以色列，香港，越南出trip。唉翻香港都冇得見屋企人
有時要拎下政府批文去行一D project
有時候要講下價
有時候要計下數
你可以想像下我上一段講既果幾樣範疇綜合一下再連埋我講既地方
其實full time咁做，我係可以home office 但老細話要傾野or✈️，我一定要去，除非有考試，依個老闆好就好在會體諒我
不過我都係做狗

有一樣野我忍不住講發夢果時見到鬼佬好中意收規

巴打如果你係澳洲讀書，我可以教你搵工既💁🏻‍♂️

有無料，自己最清楚
點解要在意人地有無料？將d人分開廢同勁，有意思咩？比你見高就拜，見低就踩？

認真
你打算返香港做野既話唔讀hons都無所謂
除左OZ之外無人會之你個hons係代表乜

利申:過來人

又唔一定要去哈佛劍橋嘅
但係都至少要Russell group囉

睇讀咩㗎啫
識兩個返嚟做bank
2x至30k

識親澳洲讀完degree 八大既返黎既第一份工至少都有18K，無既都會入大公司例如讀accounting既有4-5個入左big 4, 有一個做banker 2-30K.
利申：男朋友澳洲返黎

又唔好咁講我角度係冇分別
咪又係要打工……

your job is your life.

係，清華北大夠收dse生22分啦，唔通又野雞咩

送得你去澳洲係諗住你拎埋citizens 先番黎，唔係一Grad番香港搵工

唔通讀完HKU再去澳洲讀又要話你知？
利申：HKU畢業，連埋我有五六個grad咗再過嚟澳洲讀

樓主dse拎5分入asso，見到其他拎5分去外國，唔撚抵得

是旦啦

巴打我都係澳洲讀緊？ 你係邊到讀？ 點聯絡你

唔自爆，一定有人識我🤣🤣🤣，紅酒比較出名既地方

Ching 同路人

考完dse去英國要讀foundation先入u嘅咪一樣, 分分中收得仲低過澳洲

Agger 讀得foundation已經知咩事

巴打 send 個tg or whatsapp交流下

stevenlee82193@yahoo.com

Send左email了

Arrogant af

校園台勿認真

唔出奇，個面有pre-med， 真係入到 第二年medical 先算， 我以前做助教 大約九成人入唔到。 不過可能dse 太新唔承認都唔出奇。

巴打係讀生物工程？

無知真係可怕

如果香港教育制度係完美嘅, 你嘅講法絕對正確

你咁講同班人講冇犯法怕嘅跳犯條例一樣

讀垃圾BBA，仲要GPA勁低

講真 澳洲grad起碼都識多啲英文 比錢都係咁話
ASSO grad 點都好唔過啦下話

有中同讀完UCB CS返嚟搵工，HR當佢係野雞大學但事實係佢嗰科係同MIT/Stanford 齊名第一